【社區人．訪】外遊滑雪成熱潮 香港滑雪專家：港人多是器材控

近年常常聽到香港人到日、韓等地旅遊滑雪，對於北海道二世古、長野白馬村、韓國江原道等名字，相信大家都不會陌生，即使未去過都會聽過。在Facebook上搜尋「滑雪」二字，可以見到不少本地相關群組，當中以「Swallow Hamlet & Friends滑雪同好會」最為大型，已累積了逾8000成員。香港雖然沒有降雪，但港人滑雪文化是否已悄悄形成？

香港有不同人正默默努力，一同推廣滑雪文化。(受訪者提供)

香港其實真的越來越多人滑雪, 加上連續兩年冬奧都係亞州舉辦, 上年係韓國, 三年後更係北京, 呢幾年應該會更火熱.
事實上有好多喜愛滑雪嘅人都有在努力為自己嘅夢想打拼, 無論係推廣滑雪運動, 或者好似訪問中嘅設計師, 蝕錢都繼續努力經營自己嘅設計同品牌.

新聞來源連結:

相關新聞連結:

裝備撚

天生無雪地 無滑雪背景係咁

滑雪係咩撚野夢想
山崩唔好叫人救就得啦

衰在無場地
起個單車館俾更小眾既單車撚都無室內滑雪場

小眾？
將軍澳嗰個咩黎
仲要全港馬路已經被佢地玩殘衝燈逆走啦

室內單車夠小眾未 唔係人人都用得
仲要本身個位係plan 起溜冰場

係嘅，同好多 興趣 同 運動 一樣，都係會俾人覺得 "仲乜唔正正經經打份工" 咁...

講開要人救
最經典不得不提，係8年前有一單嘢上哂電視新聞，港漢係北海道留壽都滑雪失蹤一晚，第二日搵返...
重點係，後來我聽到，佢要找數俾個救援行動，找咗幾多錢... 我聽到嘩咗出嚟...

冇辦法啦
如果淨係幫滑雪
咁其他小眾運動一樣會出嚟嘈
除非香港出咗個冬奧滑雪攞牌嘅運動員啦

所以係幾錢？

11萬
係港幣
唔係yen

咁確實冇得比

不過對普通滑雪人嚟講
11萬都唔係少
所以唔好亂咁出 off piste

11萬真係唔算多
聽你咁講以為過百萬埋單

哈哈我窮嘛...
過百萬有冇得 claim 保險？
如果俾唔起咁點算？申請破產？

聽過最勁係撞到頭call直升機送院
不過有保險埋單

香港人玩咩運動都係裝備撚，唔打得都睇得

之前單11萬，係冇得 claim 保險，因為佢係出 off piste 滑，兼報紙新聞通哂天。

咁又真係
玩 snowboard 都係要型嘅
我都曾經一個 trip 帶兩三套衫
仲要各種配搭

不過近幾年已經越來越簡約
莫講話雪褸雪褲只著一件
連底衫都只帶一件
我去9日 trip 成個板袋裝哂所有 雪板裝備加日用品，可以keep到16kg攪掂

見其實都唔少巴打鍾意，或有興趣滑雪喎
我開咗個 TG Group 講滑雪
有興趣歡迎加入~

每次滑果下好正， 上左吊車又無晒癮

成日覺得個感覺好大落差

哈哈，咁一次過上高啲
就可以滑耐啲落嚟啦